[婚攝寶典] 不滿婚照寫30頁PDF報告反饋 新人反被鬧X客

自從社交平台出現，受薪又質素差的婚禮攝影師，往往成為公審對象。近日網上又流傳一輯被指質素差的婚照，而今次輪到婚宴的合照攝影師被批評。貼文稱有新人疑不滿婚宴照片水平參差，於是將不滿的相片製成30多頁的評論報告，羅列出對相片不對稱等的種種不滿。然而有網民看過照片後覺得相片「完全冇問題」，反指新人是Ｘ客，更慘被揶揄：「唯有祝你下次結婚搞好啲。」不過有專業攝影師卻認同，相片質素確有問題。

有網民將該疑為新人30頁報告反饋的數頁截圖放上網，聲稱：「朋友做Big Day（大婚日）攝影師，啲相出來之後個ｘ客出咗30幾頁pdf來鬧佢，呢度係其中3頁。」疑有攝影師不滿被指正，傳閱顧客的反饋，再被放上網掀起風波。不過亦有人認為報告可能是攝影教材，未必是新人所張貼。

該批婚宴照片被逐張評述，並附以「井形構圖」框線作論證。當中一些在附有佈景的大合照被指左右不對稱，閃光燈反光導致佈景上的新人名字消失。另外長輩斟茶合照時，亦被指攝影師站着攝影，令相片變得不自然。

看過相片的人反應兩極。有人認為婚宴合照「完全冇問題」，直斥顧客批評有欠道理：「識少少、扮代表，咁叻，自己影啦！」更認為跟顧客一樣，用井形構圖拍照，才是垃圾。但有人就覺得批評有理，唔好講唔對稱，構圖真係好緊要，最重要backdrop（佈景）冇咗半個名…」

不過有專業婚禮攝影師就未有盲目附和同行，他認為該顧客指出的問題有其道理，相片質素確有問題。他解釋，相片中未有兼顧水平、變形問題、相片中頭顱被裁也有欠吉利，合照攝影師未有為客人保持高水準的合照，直言：「有啲求其，其實係啲人（攝影師）倒退咗。但反而係個客人畀人話返轉頭。」

網民有話說

Man Chu：出$5蚊跪求原圖。

Isaiah Leung：錢不是代表，有啲唔收錢影得好過啲大師（自己當自己係）。

Joey Pong：收幾錢先？

Nelson Fung：Big Day屬於紀實攝影，不是擺拍，佢嘅論述其實有違常理。

雖然劉德華為政府拍攝宣傳片時都有講過「今時今日咁嘅服務態度係唔夠嫁...」，但是香港人向來出名「難服侍」，「Complain、Complain、Complain…」又不絕於耳，更被網民譏稱香港早已經成為「投訴之都」！屬於服務業一份子的婚禮攝影師可謂感同身受，因婚禮攝影師工作性質特殊，常常需要與準新人交流，加上「攝影藝術」的解讀方式因人而異，故有少部分準新人會因拍攝服務或質素問題而與攝影師隔空「開火」。而日前在網絡上就流傳多張由新人「評審」攝影師拍攝質素的「標準答案」，一眾網民看到長達三十多頁的「溫馨提示」，令人感慨「搵食艱難」。

構圖、曝光確實未完美
話說有位攝影師接了一個 Big Day 的工作，不過當他將照片傳予新人之後，新人似乎不太滿意攝影師的拍攝質素，因為新人居然「細心地」為每張相片留下評語，並以標準的「九宮格」構圖方法點出拍攝不足的地方。至於部分相片因背景「閃得太爆」，令新人部分名字「被消失」亦被新人鬧爆！雖然在 Facebook 內為攝影師「抱不平」的樓主並沒有交代這輯相片有沒有做過 Retouching，但是貼文的樓主與網友對於新人今次的「處事方法」都頗有意見。畢竟如果相片沒有任何 Retouching，攝影師有時會在構圖上預留裁相的「緩衝地帶」，留待日後編修相片之用，若此時新人真的嚷著要求攝影師傳遞「原相」，很多時會因這些在構圖上的「穿崩位」而覺得「篤眼篤鼻」，因而大興問罪之師。

新人處理手法可圈可點
有網友就覺得雖然新人指出的構圖（按：大多為左右不對稱）確實有不妥的地方，的確有可以改進的空間，但用上三十多頁的 PDF 文件傳予有關的攝影師就似乎相當有「鞭屍」之感。另外，亦有人覺得婚禮拍攝向來是「銀紙先決」，預算較多自然可以找到好一點的拍攝組合，像是次有傳「2P1V 只有一萬頭」的 Package，雖然不屬「爛做價」，但很難以「碗仔翅的價錢得到真正魚翅的品質」。亦有眼利的網友「突破盲點」，道出新人的婚宴場地本身亦是地方淺窄，亦非是開揚的大禮堂，攝影師要「（拍攝數目）多、（拍攝夠爽）快、（質素）好、省（金錢）」地拍攝出驚世作品實在有一定的難度，更揶揄「點解新人唔自己影？」、「…下次攝影師不妨另拍 360VR 片，到時可以無死角任睇…」。

網友有話說
‧「.....個 X 街做測量師㗎......好似成份報告準備上庭咁......」
‧「如果有齊所有 pdf 檔比大家睇就好，聽聞當晚 Snap Shot得果 118 張....唔知真假....我唔係專家，都係當食下花生充飢算....」
‧「其實最多挑剔既就係香港人」
‧「啲相係唔掂，但要個攝影師有幾衰，先會令對新人做出啲咁癲既野」
‧「好 X 癲咼，其實 d 相問題都唔算好嚴重，如果每張跟足佢所以要求唔係唔得，但你個婚禮有無時間俾佢慢慢度先？」
‧「單 job 出 2 攝 1 video 價錢萬頭左右，極品 LH」
‧「陰公，睇過咁多結婚相，呢個最專業……仲專業過人地執相個 d 丫」
‧「個景咁寒酸既……麥當勞生日會塊 banner 仲有氣勢」

有無人有原post 條link?

留名睇原link

求PDF

咁有心機俾 comment

Big Day屬於紀實攝影，不是擺拍???

睇下個攝影收幾錢啦

如果得一皮真係西客

幾皮就唔係咁講

哇影一單收幾皮架？
利申細路仔唔知價

收幾錢先
廢事炒車

事實真係唔靚

其實單睇個幾頁report，個客嘅語氣都唔係差啫

認真有冇份pdf

真係可以當係教材參考吓

log book?

婚展搵的話最少10000。但想好少少幾萬都有唔少。

影一單都幾皮，三皮先叫幾喎
你乜水龍友咁巴閉一日袋幾雞野呀？

結左婚未..
Big day 一般受歡迎都接近30k
出名嘅馬丁個D好似60k...

你都識講受歡迎/出名個啲
佢影個幅垃圾真係極離譜
唔好話一萬頭 連5000蚊2P1V我都唔覺得值

利申 已結婚有玩開攝影

個記者作文肯定唔可以可圈可點

免費影幫宣傳
你做到啦

你連臭西都聚唔到

個人覺得影得一般啦 咁都可以收一萬一日都幾好搵。

agree, 要知道收幾錢先落結論 好易炒

事實真係影得衰
就算係業餘人影, 都冇理由可以影到冇左個頭, 或者有個唔拉更既人攝鏡
已經唔係收幾多錢既問題, 係常識問題

除非有仇

又用錯可圈可點

垃圾攝影

啱啦 趕走渣住部機就接job 個d撚屌啦

其實人地其實都係好心俾返comments你 又唔係無找數

影得咁撚閪 仲好意思收錢

人地又無公審你 反而自己post上網

個pdf 係個客出, 照咁睇個客應該都算係對攝影有認識先搞咁多野

佢指出黎既POINT 係有道理
你開得門做生意, 點會估到連基本水準都冇
不如門口寫, 鳩影套餐一皮好冇?

而家係連基本野, 原來都可以做唔到
仲倒返轉怪人預幾多就預左

有你呢D 客唔怪得鳩影套餐仲可以生存

Agger，如果佢比足錢又冇屌屌撚撚咁款真係冇問題。
就算收幾錢都係事前雙方協定，唔啱價既話，專業既攝影師係可以唔接job，而唔係錢照收而馬馬虎虎

坦白講
你用「專業攝影」嚟計真係影得好差

咁撚Pro自己影啦

咁搞笑, 個客又唔係POST上網公審
反而係自己傳傳下俾人放左上網, 等大家睇到D相有幾廢

人地d comment講嘅野都係岩閪係邊

果張斷頭真係好撚柒
我唔怪對新人

中學生都無影得咁衰

屌得岩啦
多左咁多所謂D識攝影既人,絕大部份都係P圖呃飯食

打開門做生意呢d質素噶相真係接受唔到，你話自己搵frd影求其俾封利是就無得講。

嘈都無用啦 都結完婚

講撚到冇比錢咁，有comment都唔撚比

噶

求pdf

大佬啊，人地就係俾錢買service，要鳩影噶話洗撚專登額外請人影！

有咩問題 份報告真係客觀評論喎

份野咁詳細，真心佩服

教埋攝影師 其實幾有心 講真如果對方俾足錢 自己技術又唔係無可挑剔 好心就虛心接受個客意見啦 呢行靠口碑嘅 ..
Btw個客唔打格仔 用真樣示人 攝影師就藉”朋友”fb黎公審新人

老實講
又幾有道理

無講錯wor

斷頭嗰張真係好肉酸

我阿公生日3k揾個業餘影都好過佢好多

想知啲鳩影攝影師嘅portfolio係咪重ps/拎人地相
如果擺真實成品 點會有客

人地比足錢買專業service出到黎發現不專業既相就比返comment對方有乜錯
反而而家公開條友先有問題

叫人自己影返果d出街食飯有隻甲由唔好嘈
因為你地唔係幾皮野餐既高級餐廳食飯

屌你老味
影到咁撚樣
個攝影佬真係棍對新人下次再搵番佢影？？
真心用iphone 都影得靚過佢

你都幾痴線下，如果對新人俾得少少錢而要求大師級作品當然抵俾人屌，但而家係份作品完全唔見得人喎？你話果攝影師唔收錢做義工我無話可說

套用番你果句說話，唔批評得其他人，餐廳煮野難食，一句自己煮啦，條魚唔夠新鮮自己鈎啦，套戲唔好睇作己拍啦.......

完美主義撚

講真真係唔靚

對新人真係好得體
咁既質素真係垃圾不如
結婚一生人一次
比錢都影到咁
只係比番小小意見都比人罵
又唔係拎就去公審
得罪講句
就算呢堆相係無比錢影
比番意見唔係唔得呀?
事實真係好差唔係無理取鬧

唔通張張同你慢慢咁好心機影咩

我想問下各位意見，好似jump茶俾老爺奶奶呢一幕。背景人物唔識走位，攝影師又一定唔可以miss呢一幕既兩難情況底下。

個構圖真係會無咁完美都無計，攝影師有咩可以做到?

如果可以睇埋個攝影師當日影既其他相就更能夠客觀評論

唔講啲色(無留意係唔係RAW)
啲角度比例出晒問題

中學學生係禮堂幫手影都靚過佢
你收左錢架大佬可唔可以比返少少責任心

呢D相真係好普通
搵個識禁快門睇水平線就影到
利申 只係識上面2樣野

抵屌wo

too long

啲相係唔多掂
唔見名似真係閃光直射導致

不過backdrop 要攞正全相應該事先同攝影師商量好就得
大佬唔講真係唔知佢咁在意兩碌柱

每個攝影既範疇都唔同，婚攝要兼顧好多環節，好多人都結過婚，你會唔會比個攝影師影張集體相都用十幾廿分鐘去擺影？飲茶位影唔到又叫主人家又飲過？叫前面位大叔借開啦...

1/ 睇完個堆意見，其實重點係個場地問題多過攝影師問題，又要對位但又水平中，不過個場就細一細，樓底又矮，人多人少又要再SET好個位，如果個D柱位樓底問題，最簡單就係搵個又大又靚既場去再擺過酒

2/燈光就係攝影師問題，不過個背景，白式反光金字已經係錯既組合，依樣係新人既選擇，個字又正正係新人中間，又點可以打到新人又打唔到個字呢？攝影師只可以係後期做野，而依埋相，我相信係未經後期...

3/至於斬人頭，佢地係斬左個囉緊茶既姐妹，係張相入面，新人，長輩同儀式先係主角，如果個攝影師除左依張相外，有其他相影埋個姐妹，咁就無問題，分鏡既野，唔識睇相都識睇電視啦，唔會全部畫面都係廣角鏡，一定有D係 close up.

利申：我唔識個位攝影師，只係見到個新人有咁多意見，囉出黎討論下，個個都想結婚個環境又大又靚，男又想隔離個位係女神，女又想隔離個位係男神，或者自以為自已係神一般，咁咪囉塊鏡去照下囉，唔好怪個化妝點解化唔到自已係女神，怪個攝影師影唔到自已係男神，好多野都係用錢去解決，係攝影界，萬幾蚊真係細數目，買部機都唔只，下次搵婚攝就記住唔好就住就住，一野囉幾皮野出黎，應該會好幾十倍... 不過個場係咁，神仙都難救。

係影得好垃圾啊 但一皮想請三個pro??咪撚傻啦
正常有水準既都去哂做正常單啦
留返d龍友同學生仔服侍呢d使唔起錢既西客cheap單
事實就係咁殘酷

其實講真睇果幾頁pdf, 條友講嘅嘢真係冇錯.
但都係閪客。咁高要求又唔比想俾咁多錢，又本身識啲影相
應該要本人/搵個識嘅兄弟現場指導。
而家闊佬懶理，影完先咁撚高要求又整30頁pdf公審
個客的確係好撚閪

對新人比得太少錢唔包做埋retouch？

其實唔對稱唔平衡個啲
事後盡量執都已經可以靚靚仔仔咁出街
不過有啲無左個頭就

又真係影得唔靚
講真依家萬幾蚊鏡頭，鳩影都靚，咁都影得唔靚都真係抵比人屌

利申業餘攝影愛好

有幾個位業餘都知有問題啦
黃金分割都唔識..

呢輯一皮比多左啦

好似你咁既心態冇問題架，咪撚拎呢樣野搵食囉

早兩日去完親戚婚禮, 攝影師識叫姊妹走位
除左行禮真係on live之外, 其他真係擺拍冇問題架wo

岩 分割都搞唔掂真係比錢都覺肉赤

名都遮埋完全接受唔到啦
唔明點解有人會撐攝影師

只可以講個攝影師根本就唔專業

部機都唔只?但部機用1次呀?的士牌都
幾百萬啦咁係唔係收幾百萬一程呀?

咪係
正常都會擺好先影架啦

可圈可點咁用架咩

俾幾多錢，有幾多人先

跟車太貼好危險

老老實實，我覺得我都影得好過佢。狗屎垃圾都接job收一萬又幾和味

又比錢你又寫30頁教你野仲想點

我覺得個攝影師要比返錢對新人啦，成30頁pdf教佢影相喎

支那豬: 噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶噶

一個旺日起碼成千對結婚
貴少少既單都起碼用四個攝錄

成個香港邊撚到黎咁多pro
咁平咁賤既單可以搵得咩人出??
咪就係龍友同學生 再搵唔到咪但求有部相機咪出job囉

要怪就怪西客乜鳩都要壓平
玩到成個行業劣幣驅逐良幣 最後垃圾充斥

呢個都係奇
影呢啲backdrop相好多都係機擺定人走位
要懶要求其就更加唔會孭住部機
何解幅幅擺位唔同辛苦自己效果又唔好

唯一可能性就係新人點埋個擺位o既去做snap
兩頭騰就無擺位

香港人要平靚正，叫劉德華黎唱歌，但比劉華個價，你個名都係差一個字，做咩收貴我幾皮野，我要唱衰你

啲相係衰就衰㗎喇, (講咗先, 廢事又俾人亂屈係打手)
但係斷頭嗰張相如果畀著係你哋會點影?
叫嗰四個人唔好飲茶住, 叫埋個斷頭妹行開, 然後先開始影? 噉樣唔會搞到好似相機食先噉, 成件事會搞到lag住lag住唔暢順?
如果儀式流暢度行先, 個斷頭妹就一定要企喺嗰度㗎喇, 就算企左啲, 企喺新朗後面都係會斷頭. 唔通每張相都好似拍戲噉, 每影一張之前都要brief一brief啲藝員要點走位? Model Shooting 就話可以噉做啫, 喺傍邊做記錄嘅可以點? 等個儀式完咗先, 再叫嗰四個人定格影一張?

啲相真係好唔掂
咁都有人撐

COPY DCFEVER FB COMMENT

如果硬係要畫九宮格定位嘅話，相信婚攝界有大半攝影師都過唔到關，究竟一張相嘅價值，係相中的親朋好友、還是追求背景 100％ 對稱呢？係好值得深思。

(好多時場地佈置本身都會有偏差、侍應排凳都冇可能次次準確，舞台高低甚至冇台的話、總會有些少梯狀傾斜，如果追求每一方面都完美無瑕，我諗個晚宴要擺到半夜)

平心而論 真係唔掂wor
唔好為屌而屌

你唔好話你地班龍友拉高哂個價，根本貴到唔合理

係會叫姊妹企喺旁邊
其實好多時在場人唔會識就鏡頭都係要攝影師安排走位

果啲扣褸打呔相全部都係慢動作或者定格咁影
出門上車相都係攝影師嗌roll 先開始行

斟茶切餅呢啲無得返兜o既一定係brief好晒先開波

無錯
你搵得呢啲就係好似做show 咁
唔係邊度嚟火焰婚紗相?

影到咁撚衰好意思po 上網話人亂屌

真係好弱智, 就好似合埋眼扮訓影 instagram 相一樣咁低智.

又唔係唔俾錢 份嘢又唔係盲屌
對新人又唔係放份嘢上網公審
咁好心機俾意見有咩問題

老實講就咁睇佢批評嗰幾張

質素真係好似朋友自己影咁樣 結婚俾得錢請攝影師都係想留倩影

嗰種失落感之下有咁嘅回應都好正常姐

更揶揄「點解新人唔自己影？」

自己結婚點影

其實攝影師係會叫新人同親朋戚友就好晒位執好表情先影架喎
我去親飲啲攝影師都係BOSS叫人點就點, 自己唔叫人就好位就影唔係求其係咩呀
上面成班友飲都未去過呀?

貓瀡好波

你做咩鳩野?

咁有要求當初個客係點搵呢個攝影師返黎

求PDF 學野

我都等緊去學野

真心想要pdf

我第一次求av同game以外既seed

香港班影相佬係差就公認
而家有文有路 教返你又抵唔住氣

重點而家又唔係對新人po上網公審

右上三個斬左頭

做乜撚野姐你?

又一教材

應該再cut落啲，咁就唔係斬頭啦

女靚先成立

後面利申長一長 無啦啦數對新人樣衰 唔係要你影靚個人 係構圖柒wor 虛心啲啦攝影”師”

「個景咁寒酸既……麥當勞生日會塊 banner 仲有氣勢」

場地問題所以影得閪？
個場細都唔係影到咁on9呀，起碼都正常少少
場細影得好叫專業，但上面都唔知似乜鳩
屌你俾成皮野出去影張斟茶相 由高影落去好似CCTV 影落黎咁

原來攝影唔係賣專業賣服務
仲要話個場細影到咁柒 屌返新人轉頭
正常人都知上面唔撚妥啦 就算平到一皮都未至於咁柒

唔識攝影 但睇唔過眼你d point 講得咁柒

on9？
用手叫後面個姐妹走開洗唔洗3秒？
再唔係唔識自己走位？
其他全家合照更加唔好提，
真係中學生禮堂攝影師都唔撚會咁柒
仲好意思收一皮？
正正常常就算業餘，
有學過下攝影都唔會影呢d斷頭相啦。

就好似記者咁 收得萬幾人工 咪寫到篇文咁垃圾囉
可圈可點 屌佢老母字都唔識多個都可以出文

其實分析錯誤

中置構圖用井字構圖去分析？

（點解唔用黃金分割？）

你估一條友服侍你咩

成team人3 4個，又咁多器材，又打燈又拍片，又同你後期製作，飲之前又趕條片比你播，又要做埋小丑氹你開心，一皮真係好基本呀小朋友

俾番feedback佢等佢下次幫其他人影得好啲姐

你有冇跟過攝影師影一日先
好多時攝影師出聲會俾人屌ga

我地試過有在場細路冇啦啦衝入鏡Tim
開口叫父母睇住咪俾人罵囉

中學個禮堂肯撚定大過呢pair 人擺酒個地方啦
巧婦難為無米之炊 呀、你個場係fix定左咁多就咁多
你想可以變到四季個場既效果出來呀

你阿公生日既3K係咪要由0700-2300咁跟成日先

你呀公生日有幾多儀式要影

以為攝影師=龍友真係好好笑

可能要入埋火葬場影

上面副圖證明，係伴娘生得矮，所以咁岩「cut頭」
（新人跪低，個頭都接近佢膊頭咁高）

另外佢唔係cut頭，而係cut鎖骨對上
如果唔係低胸，就只係唔覺眼既背景人

「cut頭」已經係果個情況下既較佳構圖

如果影埋伴娘，構圖上違反表意法則
主角變中置既伴娘（or司儀？），喧賓奪主
而亦唔可以crop胸（因為太矮）

係咪要每個親戚同間屋影番張風高亮節？

呢個價好少見有三四個人，多數見得兩個

四季grand ballroom影過幾次都唔係易搞
更何況係呢d濕鳩酒樓同濕鳩影師....
呢個post d龍友算吧啦
你以為係daylight下冇壓力冇催冇趕冇連踩舒舒服服影私影同風景咩??
利伸 未影過私影

你邊隻眼見我叫個攝影師出聲？
我只係話一係做手勢叫姐妹行開，
一係自己走位。
睇巴打連佢地咩場都知，
好似有d關係wo
得罪講，就算課室咁細既場都唔會影到咁
點樣影先可以影出過怖景板？

試下咁諗
呢幾萬係用黎幫你留住最美好既回憶，直到永遠。

柒撚到咁唔怪得比人屌

痴撚線 幾時有話過我係龍友
曲緊都咁多真心...

自己走位就變成你地上面講既左右唔對稱
唔好諗到個個姊妹都咁醒目
有好多做左手勢都唔走ga

樓底矮、夾硬擺左好多圍、個場窄都可以影成咁

氹小朋友咁氹走佢，人地父母醒水架啦，再唔醒咪客客氣氣講囉 叫佢睇住

做手勢=之後就會有人屌攝做粗口手勢/唔專重場合
自己走位=攝唔專業成日走黎走去

完

上面講俾得一皮就做唔到嘅 諗下點解你只值呢個價 私人接job唔係普通打工仔 價錢彈性大 pro嘅口碑好 幾貴都大把人搶住請 未去到嗰個級數想人出十皮請你咩 承諾一皮影到範例質素 唔係個客拎枝槍逼你架wor 咁委屈唔好接啦 咪出黎害人

會俾翻新人都係精選嘅相 精選出黎都咁衰 好心檢討下

班影相佬最叻叫人張貨就價

你入左餐廳叫a餐 人地比舊屎你 叫你睇住個價錢食啦

人地正正常常反映 你就話你西客

仲好意思講 想好就加價 學人玩dlc
但都要你有本錢叫人加價先得架 影相佬

唔識叫企係度條友行開?

班父母會好似你口中既醒水、連登仔就唔會咁憎班怪獸家長啦

好多時叫左都唔會走開ga,咁怨就怨自己做咩搵個咁唔醒目既來做姊妹啦

如果佢啲範例擺明影到咁衰 新人都用一萬蚊請佢
就唔應該投訴 但睇黎係佢技術同原先承諾嘅差好遠 仲想人俾貴

影到好似小學教科書配圖咁

Show Blocked User - 大嘟嘟熊喵

個客都幾好人

其實講得中有咩問題

西客意思係唔可以對件貨有意見?

佢地唔撚識亂屌就話西姐

屌得咁有道理有咩問題

將貨就價真係傻鳩理論

收得錢就係專業就應該對件貨負責

含撚貓仲有人未block ?

條傻鳩都唔知係度做咩

推到個攝影師認錯

人地自稱攝影”師”
係你比唔夠價 唔係我技術唔好

Btw 邊到可以考牌 注冊專業資格 想做AP
利伸iphone 7

夠膽叫姊妹行開？

打狗都睇主人面啦

佢地都未見識過細力閃燈打頂
都要俾怪獸家長狂屌閃親個寶貝仔

話叫佢行開唔通真係喝佢行開啦咁咩
好聲好氣，加埋係個攝影師叫都知係要就返d位，唔通人地又會唔識做專登企係到咩

人地連新郎頭都夠膽cut

唔知果位評相大師點睇

廢是跟車太貼
似乎唔係新人自己寫喎，你睇第二張講咩新人唔洗租兩條柱
如果係自己寫就講"我" 啦
似係間wedding planning公司寫黎屌鳩個攝影師？

blur左對新人影d姊妹
識玩喎

請睇姊妹手上渣住啲乜

叫佢走既話唔爭在比埋離婚協議書新人😏😏😏😏

其實攝影師係大哂既 叻果d可以幫手安排埋走位

中間個個好似幾正

新娘唔識揀姐妹

幾千至十萬都有朋友用過

十萬八萬果d就好pro 行行地五個人 航拍都無難度

好有心機

想知俾咗幾多錢請人

個post好危險 好多攝影友出黎護航
上面一堆假設性場面 又話d人阻住 又話場細 又話新人唔識走位 影張相都好多限制
其實都冇人否定呢d場面有機會出現

但宜家講緊係今批相影得柒
唔通其他人係同一間酒樓擺酒唔會出現上面情況
定點影都會影得咁柒

企係攝影機影唔到嘅地方啫，行過幾步就得啦，唔係叫佢走返屋企喎

個場柒，新人閪，點影都柒

講過幾次，依堆似raw 相，本身個婚攝就唔應該就咁比客，而家比人公審係無得怨

不過個客玩到九宮格同依度覺得個攝影師一文不值，iPhone 都靚過佢就真係過份左，批評好易，不如租部機/自己囉iPhone 去影婚攝，咁體會到香港婚攝既真實一面

驗眼啦仆街

疑有攝影師不滿被指正，傳閱顧客的反饋，再被放上網掀起風波。

feedback 呀

其實你有冇用過攝影嚟工作? 先唔講你冇清楚諗過一開口就話人on9,
"用手叫後面個姐妹走開洗唔洗3秒?" 你吳彥祖定 Edison? 點解啲姊妹會keep住留意住你? 佢唔係 model, 冇必要時時刻刻望住你, 加上佢嗰刻都係專注緊喺自己本份.
"再唔係唔識自己走位？" 我唔知你講緊邊個自己. 講緊姊妹嘅話, 你冇畀錢佢做 model, 佢識自己走位係你嗰日好彩, 佢只係素人一個, 唔係老奉㗎. 講緊攝影師嘅話, 喺嗰張相嘅嗰刻同場景擺位下, 加上事前冇劇本, 要即時捕捉嗰下的話, 如果要影晒四個人樣, 你點 Crop 點走位都係死. 全部人樣／構圖，是旦一樣. 如果要"即時"捕捉到全部人樣加有構圖唔係冇可能, 你要好好彩先可以喺你嘅構圖下捕捉到每個人塊面嘅角度同前後企位啱啱好.

要影 model 影得好都要事先每個位每個pose brief 定先, 更何況係影素人.

依度龍友同書友當自己身經百戰

想睇全份
當攝影教材

我幫你鬧佢喎ching

Cls 要計住張相左右幾多mm唔對稱

點都要補翻句, 啲相真係差, 我唔理你背後有咩難處, 只係討論緊個 outcome.

斷人頭已經係常識問題
啲相一係太近一係太遠

其實有pdf流出未
未嘅放住原post條facebook link都得呱

人名爆光又係7 d
不過用九工格又洗唔洗

老老實實, D相完全唔係專業攝影,
似係學生哥買左部單反影左半年相咁上下
利申：Graphic Designer

原來budget一皮, 由朝到晚連剪片,
咁情有可原

Comment下都唔得
又唔係叫你回水 公審你
袋錢落你袋啦

痴撚線

lm 睇連登攝影師既大作

算啦d人跟本唔識野
我做兄弟時攝影師叫我地去邊就去邊啦
我地尊重既除左個攝影師，最重要係對新人
你阻q住晒唔比人影靚相就點都唔合理
真心未見過d人發攝影師脾氣喎

真係影得好癈....

唔好衝出黎柒啦, 你有冇做過攝影師/兄弟姐妹?
講一句“新人敬茶比長輩, 姐妹唔該讓一讓”
我就唔撚信姐妹仲夠膽企係到,全世界都知婚宴呢場show長輩最大。
如果你話你唔係吳彥祖, 所以出聲冇人理, 咁唔該你安份守己做返個毒撚, 唔好叫自己攝影“師”。

專業攝影師唔駛計都可以影倒啲standard質素嘅相啦
而家呢啲相真係是鳩但搵個識撳shutter嘅人都影倒
尤其啲合照，一睇就知個攝業餘得好緊要

公道啲講就乜人都有o既
擺酒多仆街又唔係新鮮事
仆街長老仆街姊妹仆街新人遇到都無乜出奇

但就呢個case嚟講
如果真係因為啲人唔合作影到咁我覺得攝影師果邊就唔係叫閪客咁簡單咯

最尾條女

婚宴通常叫影相佬同埋阿邊個

呢張擺明2個MC 戇鳩
邊有人會企中間咁on9架
裁判咩屌

呢幾張相有少少攝影common sense都識執下 點會俾人插得咁應
乜依家婚攝唔包retouching?
係個客要求定自己將貨就價唔執呀？
上面班搵食友使唔使再make多d assumptions回應下？

果兩個唔係MC
係負責斟茶遞水o既姊妹嚟o架小朋友

連登真係好多on9

MC

果兩個唔係MC，係遞茶既姊妹
地位比MC更重要

斟茶一定企中間
如果行開既，唔吉利

構圖一係低抄影埋個頭
一係Cut頭

其實個攝Tune下色鳩落preset已經好唔少
比直出相人地，nice既人會明要傾後製
西既人咪直屌

所以我咪話要 brief 定傾定, 要知道對新人點諗先囉.
如果做戰地記者噉話嚟就嚟嘅, 新人/長輩一句話"唔洗啦" 然後繼續做自己嘢嘅, 噉你咪會影咗嗰張嘢出嚟囉.

有經驗既攝，會好熟流程，虛心既新人，會願意聽攝支笛。

但西人之所以西係有原因既

影人, 事前溝通理解真係好緊要.
如果真係遇著依啲人, 各位會點做?

自己攞一皮野買個靚鏡頭叫啲識影相嘅friend鳩影好過

講真d相 真核突 d色無tune啦
但大把wedding友呃飯食啦

以前做過wedding video
見證唔少wedding photog 直打閃光燈
(特別係d阿叔）
影張合照都變撚哂形 唔識企後一步 用35mm 影

仲記得有次 我剪緊早拍晚播
隔離個photog 即刻執緊個日既相
執到張相clarity 勁撚高 仲同我講呢張相好靚
Clarity 愈高愈似油畫愈值錢
柒撚到on99

現在Wedding片個d又係 on9 講咩拍條獨一無二既片比新人，其實咪又係用黎用去個幾首歌 講咩獨一無二，而家仲要比個photog硬加d 柒相入去早拍晚播條片破壞成條片節奏，就係為佐sell自己個日影d相 on99

大部分wedding友都唔撚識影相 連打燈都唔撚識
同好鐘意對自己d相 打飛機
仲有個d咩十大婚攝 咩推薦攝影師 比錢買番黎架咋 唔係真

無再做wedding 覺得香港婚攝好on9
成堆人做爛市 真係垃圾先會做

想結婚搵婚攝就睇呢段字，因為以前做過先知呢行係幾咁on9

做乜講真相

歡迎影婚攝巴打出黎指證我

同希望你地長做長有 留係wedding界打飛機
唔好跳出黎影其他野
因為你地出到黎唔識開價
做爛我地影相拍野呢行個市

同埋你地出黎用wedding個套黎影既野都係柒
唔好害人 唔係你地世界

呢單野係對新人唔好彩 撞正個差姐
wedding界大把攝影都好差

要怪係怪對新人一開頭唔識簡 無research

明眼人一睇都知有問題啦
咪睇上面2條友死雞撐飯蓋囉

呢位巴打有見地 果班10大10之89都係唔掂，香港班影相佬完全唔專業

睇相之前心諗邊個咁on9，寫30頁pdf咁巴閉
睇完相發覺真係冇屌錯 依家好多人拎住部canon/nikon大機就當自己識影相

點解要cut頭？打直部機已經得啦7頭

我用部a5000仲影得好

講個事實 識做既Photog
為佐流程順暢 唔會叫姊妹行開 （因為正常間屋or酒店房飲茶個part都塞滿哂人 行得去邊 行開多數係屋企人合照個陣 飲緊茶佢唔會走）
會叫 倒茶個姊妹keep 住笑 因為會影到佢
同真係唔會crop個頭
所以係呢單野個攝影師垃圾姐

企後一步用35mm影合照？
香港有幾多個婚宴場可以用到35mm影合照？

所謂唔霉唔做婚攝
婚攝普遍都係差，所以果啲相響婚攝界黎講算正常

婚攝真係一分錢 一分貨
貴既Top盡，唔貴既，屎。

直程cut主人家頭
😏😏😏😏

Sor鳩ly 大部分屋企都得
婚宴場地更加大把位 當然有d細皇府 主家兩席都係台前 但識做photog都會同場地經理講叫佢地安排 搬開少少

唔識呀你？ 唔識就因為太毒 唔識安排位 過招比你呀 醒d la

師兄 果條傻鳩以為35mm已經係廣角

真心唔明點解要cut 打直部機已經搞掂 再唔係向上炒少少已經得

結婚嘢research 唔係咁易
絕大部分人都得一次經驗啲口碑都係信唔過
有好多時天時地利人和咁啱夾到果攝影師風格或者你當佢屎忽撞棍影咗輯幾好o既俾你個fd
去到你自己可以變成另一回事

最重要o既係唔係人人都有鑑賞能力
只知啲相順眼唔順眼未必了解到對方有能力定無能力

另一常見o既係化妝set頭

香港班攝影師真係垃圾黎 我一早講左啦 係你地唔信

打直影，會cut走新娘同老豆個頭

另外呢種角度crop鎖骨位好常見構圖

如果要退前退後既，就已經唔係打橫打直影既問題

呢個精彩過呢個post個攝

可能佢用50mm 定焦鏡

唔睇人淨係睇字都睇唔明係乜喎ching

好似都成皮野

都係 有時都睇彩數
最穩陣真係識人做 同 咁好彩你身邊人結完婚比番個個photog 成日既相你睇 最緊要個條wedding team都係同一班人 因為呢行成日換佐唔同人

化妝set頭 又係搞笑
成日都見明明一個幾好既女仔 化完出黎 老佐十年 仲有成日張d頭髮整到屎咁 一舊舊係個頭 靠害

我都係做呢行
standard相要四平八穩就正常要求

敬茶正常流程 敬完 長輩比利是金器時 會叫姐妹落台換茶
果時先close up
盡量唔好cut頭 有人覺得唔老黎
但影完幾張wide影幾張zoom 我覺得正常
你想廿年後清楚睇返長輩飲茶好開心既樣 定張張背景大過人既合照
有D人連屋企有囍字都唔比cut 但又痴到全屋都係

呢個攝影師衰懶唔執相 唔執水平
前期唔落多D功夫(又可能技術不足) 後期又唔補救
又衰on9玩公審

F屎忽L

所以我覺得1皮野影到呢個post個攝咁
係好正常既，係個攝唔好彩比人抽秤姐

自己唔掂仲想整人 香港果班根本就係班爛仔黎

師兄你要求好仲低下喎

你肯定自己一張唔四平八穩既都無？
比人揀衰左既黎抽秤就88

Btw個攝真係衰懶
係人都知啲相直出會比人嬲死

咀既垃圾值1k左右，1萬？香港成班垃圾婚攝冇邊個值呢個價

係 垃撚圾 影得好有執過都話
但呢行既人一睇就知無執啦 咪撚講旺季執唔切
影完big day 一定有番兩至三個月你執 係差在你有無心去做

問你身邊結果婚既朋友 拿番當日個攝相睇
簡岩就同個個photog傾下囉

一係就身邊有fd 做呢行 佢自己黎或介紹人比你

算最穩陣啦

咪撚去婚展、唔好去d咩咩網站、問返結左婚既朋友介紹啦

壓價同返攝講
唔好同我講

我只接受「變革」作為收費

如果用呢個攝影師既standard黎講
我真係唔會咁樣唔水平就比客
入lightroom輕輕一拉就得
所以佢比客抽秤水平問題就抵佢既

不過其實一個bigday 一千幾百張相
收一皮嘢張張認真執撇除所有其他成本每張都係得$10 慘過乞兒

最搞嘢bigday 大部分都係全餐唔係逐張計

仲有唔好貪平係皇府擺酒再搵埋佢地d photog

係有機會中高質既photog 但機會好細
仲有皇府場地侍應 同燈光 都出晚閪
加埋個屎既photog 影出你既相真係同送你去地府無分別

你問返你有結婚既朋友拎相睇、睇下有邊個係會打直影

出名閪

咁唔打直啦，你覺得佢用定焦鏡？

事實真係影得衰

無話抵唔抵既
有啲攝中意直接比左相人揀岩再執

之前咪有個香港十大婚攝比未執既相人揀，之後比人抽秤

都係衰同一樣野，太信個客會守規矩
（個客收到原相即時share,然後肯定比人屌爆）

你有冇出席過喜慶場合呀、MC?
斟茶姊妹呀、姊妹都叫有機會會醒水行開/叫得開
你試下係 大妗姐 ？
佢企得係度你咪出聲tim呀

咁樣衰都有人撐

7k 搵左識既手日本仔影，你呢類低要求港豬正一社會毒瘤

因為響婚攝界，呢攝相算正常😂😂😂😂

咪玩啦、唔係個個都叫得聽之餘
仲要有好多人屋企係一斟斟廿幾對長輩之外
仲要行程full到癲
女家-》男家-》食野-》外影-》戶外證婚-》擺酒

你試下pair pair都咁講一句、wedding planner/其他姊妹叫唔叫你收聲

姊姊未最恐怖、大妗姐同水上人既習俗班呀姨先癲

你選個立法會議員返黎先講

經典

咁真係影得差喎
連記者都搵個行家睇都話有問題啦

你留意下呢個post撐佢既都係香港班婚攝垃圾行內人

痴撚線隻腳又粗又短

智障？講野九唔撚搭八

記者有必要中立
前段寫正既，後段寫反
而且個行家都叫中立，都係叫人一分錢 一分貨姐

擺到明係個攝影師唔撚gur要放上網公審個客，跟手放埋上連登，諗住發大黎搞

見到有幾個acc係咁幫住個攝影師，又摷d facebook comment出黎幫手屌客就知咩事

agger

個攝影師檢討下啦 屌
唔知醜字點寫
無執比人真係唔底幫
有執既都話

如果呢d相係執完 即係攝影師本身技術唔好

咁比著我都會唔gur, 個客又真係太西

西在啲構圖分析都錯，出氣居多

一邊識少少就痷尖聲悶
一邊就比人話兩句就起晒鍄

兩邊都唔抵幫

如果執完係咁，可以去自殺

個客寫果份報告係比個攝影師 唔係個客公開 咁都有錯！？

無話佢錯呀，話佢西姐
西人唔代表有錯呀

碌咭大師

我都叫做呢行人士

個攝影師係真係渣左啲

唔係西既 屌得又錯唔哂 個攝影師真係屎

真係影得核突喎
行外人唔識攝影純粹憑感覺

其實我地要反思係

認為個客西
即係個攝咁既技術響婚攝黎講叫正常

祝大家好運

尤其係啲好有自動搵到又平又靚又可以壓價既婚攝大師既人，祝佢地結多幾次婚

個記者文筆咁渣嘅... 可圈可點都唔識用

可能記者要種樹唔開心

到而家都未PDF睇

西你老味咩
你就真係西啦，半點專業都冇

我點解要專業？

就咁睇係佢話既相大多LR 救得番
與其用30 頁屌人不如搵人執執佢仲好。

真係影得差wo
相又唔埶懶過西

個客評得有道理喎

d相畫面好似我平時幫女朋友影相咁，佢睇完實屌

以專業水準嚟講真係唔掂啦，有乜理由大喜人子有張斷頭照，連新人個名都景唔清楚
業餘都唔會啦大佬

森蘭丸同石丸兩條友扯貓尾........
明褒暗貶恥笑人地

你做打手唔洗專業架咩
話你錯等於西咁都講得出
仲要個個都回覆
一係就打手 一係就痴線

如果要將貨就價嘅話，呢輯相最多比500當茶水錢

遇著個審美同你差好遠既客...

請問「無話佢錯呀，話佢西姐
西人唔代表有錯呀」
如何解讀成
「錯等於西」？

驗眼啦

佢擺明亂屈人啦

同個閱讀理解有問題既人嘈真係蹝時間

我重申

西唔等於錯
錯唔等於西

眼盲請收皮

你屌晒兩邊都比人話打手
今次水洗都唔清
等仆街啦青政狗

斷頭都影到
小學雞影相咩

個意思係，如果個客無話錯佢，即係正確批評，咁佢點會係西客。你話佢吹毛求疵又唔係，d錯其實好大路喎，婚禮相寧寧舍舍chop左個頭，邊個會收貨呀。

西係態度
對錯係判斷

講野岩唔代表唔西
西唔代表講野岩

構圖正常唔代表個攝掂
個攝掂唔代表構圖正常
（大把大師唔重視構圖）

所以另一個post既topic起得好

「on9新人，白痴影師」

Snapshot都冇影得咁柒

咁佢無錯又點西呀
驗腦啦
西人就係錯架啦
好似你咁

如果西人就係錯，你係西人
咁你講既野錯？

你講既野錯，咪我講既野岩
我講既野岩，你係西人唔代表有錯
咁你講既野岩

你又係西人

無限loop

想問有幾西？
圖文並茂以理服人又西？
無理取鬧人身攻擊又西？
點先唔西呀請問？

單刀直入：
影得差，親家炸型，執過佢啦唔該

婉轉：
其實我想轉個風格，好似你某某某系列咁，唔知方唔方便呢

扮無知：
未執架可？知你忙，我又唔太識睇揀相...........

"未執架可？"
呢句毒到仆街喎, 搵食姐, 犯法呀, 要人執笠?

你覺得我係好人咩？

都知你仆街黎

仆極都無青年新政既仆街陷家剷仆

批評d野都幾客觀
可能有d太苛刻但係佢語氣態度都好

我係攝影師既話會多謝佢
跟住黎改善既話對自己事業都有幫助

你也是青狗!

石丸,個客都係佬黎,唔係西新娘喎